{
    "question": "Sebuah balok kayu memiliki rapat massa 800 kg/m3 dan berukuran (30 cm x 40 cm x 50 cm . tekanan maksimum yang dapat diberikan balok pada permukaan tempat balok berdiri adalah..    jwab please",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "V= 30*40*50<br>= 60.000cm^3<br>=0,06m^3<br><br>massa =\u00a0\u03c1*V<br>= 800*0,06<br>=48kg<br><br>g=10m/s^2<br>F= W=m*g<br>=48*10<br>=480N<br><br>tekanan terbesar, jadi luasnya harus yang terkecil<br>A terkecil = 30*40<br>=1200cm^2<br>=0,12m^2<br>P=F/A<br>=480/0,12<br>=\u00a04000Pa<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-logam-paduan-dibuat-dari-004-kg-logam-a-yg-massa-jen8isnya-261",
            "question": "suatu logam paduan dibuat dari 0,04 kg logam A yg massa jen8isnya 8000 kg/m\u00b3 dan 0,10 kg logam B yang massa jenisnya 10.000 kg/m\u00b3. Massa jenis rata-rata logam paduan adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Massa jenis rata - rata logam panduan adalah<strong> 9.333,33 kg/m\u00b3</strong></p><p></p><h2><strong>Pembahasan</strong></h2><p></p><p><strong>MASSA JENIS</strong></p><p></p><p>Massa jenis atau kerapatan atau densitas adalah perbandingan massa benda dengan volume benda tersebut. Massa jenis setiap benda berbeda - beda. Beberapa benda yang memiliki volume yabg sama, tetapi berbeda massa jenisnya, semakin besar massa jenis benda, semakin besar massa bendanya.</p><p><strong>[tex]\\rho\\:=\\: \\frac{m}{V}[/tex]</strong></p><p>Dimana</p><p> m = massa (kg)</p><p>V = volume (m\u00b3)</p><p>\u03c1 = massa jenis (kg/m\u00b3)</p><p>Massa jenis air = 1.000 kg/m\u00b3 = 1 gram/cm\u00b3.</p><p>Mengubah satuan dari kg/m\u00b3 ke gram/cm\u00b3 dengan dibagi 1.000.</p><p>Sementara mengubah dari gram/cm\u00b3menjadi kg/m\u00b3 dikali 1.000.</p><p><strong>Diket:</strong></p><p>ma = 0,04 kg</p><p>\u03c1a = 8.000 kg/m\u00b3</p><p>mb = 0,10 kg</p><p>\u03c1b = 10.000 kg/m\u00b3</p><p><strong>Dit:</strong></p><p>\u03c1 campuran?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Cari volume setiap benda</p><p>[tex]Va \\:=\\: \\frac{ma}{\\rho_a}\\\\=\\: \\frac{0,04}{8.000}[/tex]</p><p><strong>= 0,000005 m\u00b3</strong></p><p>[tex]Vb \\:=\\: \\frac{mb}{\\rho_b}\\\\=\\: \\frac{0,10}{10.000}[/tex]</p><p><strong>= 0,00001 m\u00b3</strong></p><p></p><p>Massa campuran = ma + mb</p><p>= 0,04 + 0,10</p><p><strong>= 0,14 kg</strong></p><p></p><p>Volume campuran = Va + Vb</p><p>= 0,000005 + 0,00001</p><p><strong>= 0,000015 m\u00b3</strong></p><p><strong>= 1,5 \u00d7 10\u207b\u2075 m\u00b3</strong></p><p></p><p>Massa jenis campuran menjadi</p><p>[tex]\\rho\\:=\\: \\frac{m\\: campuran}{V\\: campuran}\\\\=\\: \\frac{0,14}{1,5 \\times 10^{-5}}\\\\=\\: \\frac{0,14\\: \\times 10^5}{1,5}\\\\=\\: \\frac{14.000}{1,5}[/tex]</p><p><strong>= 9.333,33 kg/m\u00b3</strong></p><p></p><p></p><p>Pelajari lebih lanjut pada tugas</p><p>Massa Jenis https://brainly.co.id/tugas/21635028</p><p>Massa Jenis https://brainly.co.id/tugas/22227993</p><p></p><p>Kategorisasi</p><p>Mapel : Fisika</p><p>Kelas : VIII</p><p>Materi : Fluida </p><p>Kode Kategorisasi : 8.6.3.</p><p></p><p>Kata Kunci : Massa Jenis Logam Paduan, Massa Jenis Campuran</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-bergerak-dengan-kecepatan-60-kmjam-dalam-si-kecepa-154",
            "question": "Sebuah mobil bergerak dengan kecepatan 60 km/jam. dalam SI kecepatan mobil itu adalah ... m/detik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "60km=60.000m, 1jam=3600detik, sehinnga 60.000/3600=16,7m/detik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "60 km/jam = ..... m/s\n60000 m/3600 s= 16,67 m/s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agar-suatu-pegas-dapat-bertambah-panjang-sebesar-6-cm-diperlukan-961",
            "question": "agar suatu pegas dapat bertambah panjang sebesar 6\u00a0cm diperlukan gaya sebesar 24\u00a0N. besar usaha yang dilakukan agar pegas bertambah panjang 24 cm adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik:\u0394l\u2081\u00a0 =6cm, F\u2081=24 N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u0394l \u2082=24cm<br>Dit: F2=?<br>Jwb:\u00a0<u>\u0394l\u2081</u> = <u>F\u2081</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u0394l\u2082\u00a0 \u00a0  F\u2082<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 <u>\u00a0 6</u> = <u>24</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  24\u00a0 \u00a0  F\u2082<br>6F\u2082=24.24<br>6F\u2082=576<br>F\u2082=<u>576</u> = 96N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  6<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "24 x 24=576\n576/6=56\n\nsemoga benar ya.\nklo slh maaf",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-seberkas-cahaya-monokromatis-diarahkan-pada-sebuah-kisi-yang-915",
            "question": "Jika seberkas cahaya monokromatis diarahkan pada sebuah kisi yang mempunyai 10^4 garis/cm, garis terang pertama terjadi pada sudut deviasi 30 derajat\u00a0, maka panjang gelombang cahaya yang dipakai adalah \u2026\u2026\u2026\u2026 \u00c5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik m\u00a0=\u00a01<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 n = 10^4 garis/cm<br>\u00a0sin\u00a0\u03b8 = 30 = 0,5<br>Dit\u00a0\u03bb ?<br>jawab.<br>d =\u00a0[tex] \\frac{1}{n} [/tex]<br><br>sehingga diperoleh rumus<br><br>d sin\u00a0\u03b8 = m .\u00a0\u03bb<br><br>\u03bb\u00a0=\u00a0[tex] \\frac{sin 0 }{n.m} [/tex]\u00a0<br><br>\u03bb =\u00a0[tex] \\frac{sin30}{10^4 . 1} [/tex]<br><br>\u03bb =\u00a0[tex] \\frac{0,5}{10^4}  = [/tex] = 5 x 10^-5 garis/cm = <strong>5 .000 \u00c0</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-energi-potensial-bersifat-kekal-306",
            "question": "Apakah energi potensial bersifat kekal.?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Energi potensial tidak bersifat kekal karena dipengarui oleh energi mekanik<br><br>karena<br>Em = Ep + Ek = konstant<br><br>Ep dan Ek dapat berubah tetapi nilai Em tetap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-kohesi-dan-adhesi-400",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan kohesi dan adhesi \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kohesi adalah gaya tarik menarik antara partikel partikel yang sejenis. Kohesi dipengaruhi oleh kerapatan dan jarak antarpartikel dalam zat sedangkan adhesi adalah <span></span>gaya \ntarik menarik antara partikel partikel yang tidak sejenis, gaya adhesi \nakan mengakibatkan dua zat akan saling melekat bila dicampurkan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kohesi adalah gaya tarik\u00a0antara<span>\u00a0molekul molekul zat yg sejenis.</span><br><span>contoh: gaya tarik antara molekul molekul\u00a0</span>air.<br><span>Adhesi adalah\u00a0gaya tarik menarik antara molekul molekul zat yg tidak sejenis\u00a0.</span><br><span>contoh:\u00a0 gaya tarik menarik antara molekul papan tulis dan molekul kapur dan gaya tarik menarik molekul\u00a0</span>pena<span>\u00a0dan molekul kertas</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-hukum-archimedes-dengan-jembatan-ponton-ada-yang-tau-135",
            "question": "Hubungan hukum archimedes dengan jembatan ponton? Ada yang tau? :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jembatan ponton adalah kumpulan drum-drum kosong yang berjajar sehingga \nmenyerupai jembatan. Jembatan ponton merupakan jembatan yang dibuat \nberdasarkan prinsip benda terapung. Drumdrum tersebut harus tertutup \nrapat sehingga tidak ada air yang masuk ke dalamnya. Jembatan ponton \ndigunakan untuk keperluan darurat. Apabila air pasang, jembatan naik. \nJika air surut, maka<br>\njembatan turun. Jadi, tinggi rendahnya jembatan ponton mengikuti pasang surutnya air<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Jembatan ponton adalah kumpulan drum-drum kosong yang berjajar sehingga menyerupai jembatan. Drum-drum itu biasanya terbuatdari besi dan di dalamnya diisi dengan udara sehingga massa jenisnya lebih kecil dari massa jenis zat cair. Jembatan ponton merupakan jembatan yang dibuat berdasarkan prinsip benda terapung. Drumdrum tersebut harus tertutup rapat sehingga tidak ada air yang masuk ke dalamnya. Jembatan ponton digunakan untuk keperluan darurat. Apabila air pasang, jembatan naik. Jika air surut, maka jembatan turun. Jadi, tinggi rendahnya jembatan ponton mengikuti pasang surutnya air</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-bermassa-5kg-dilempar-vertikal-ke-atas-dengan-kecepatan-a-344",
            "question": "benda bermassa 5kg dilempar vertikal ke atas\u00a0 dengan kecepatan awal 10 m/s.kecepatan benda pada ketinggian 2,5 m di atas posisi saat melempar adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Em1=Em2<br>\u21d4Ek1+Ep1=Ek2+Ep2<br>\u21d40.5.m.10\u00b2+m.g.0=0.5.m.v\u00b2+m.g.2.5,semua ruas ada nilai m maka bisa dihilangkan,dan nilai dr Ep1=0.dan kalikan 0.5 agar setara tidak ada bil pecahan\u00a0sehingga didpt persamaan..<br>100=v\u00b2+50\u21d2v=5\u221a2.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-gabus-berjarak-2-m-berada-mengapung-di-bukit-dan-lembah-gelom-980",
            "question": "Dua gabus berjarak 2 m berada mengapung di bukit dan lembah gelombang laut yang berdekatan. Butuh waktu 1 sekon untuk kedua gabus berubah posisi dari bukit ke lembah gelombang. Panjang gelombang dan kecepatan rambat gelombang laut tersebut adalah ..\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jarak bukit dan lembah adalah setengah jarak bukit ke bukit (4m) bila dalam 2m per 1 second maka kecepatannya 2 m /s\u00a0<br><br>\u00a0-&gt;\u00a0[tex] \\frac{1}{2} \\lambda = 2 m = \\lambda =4m [/tex]<br>\u00a0Dari bukit ke lembah butuh 1 second maka\u00a0[tex]\\frac{1}{2}T = 1s =&gt; T = 2s [/tex]<br><br>Kecepatan rambat gelombang adalah\u00a0[tex]v = \\frac{\\lamda}{T} = \\frac{4}{2} = 2 m /s[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-kayu-massanya-m-dan-volumenya-v-dicelupkan-ke-dalam-234",
            "question": "sebuah balok kayu massanya m dan volumenya V dicelupkan ke dalam air yang mempunyai massa jenis 1 gcm-\u00b3. Volume balok yang tampak diatas permukaan air sebesar 20%. Dari data tersebut, dapat ditentukan massa jenis balok kayu adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(100%-20%).1=80%.1=0,8g/cm^-3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u03c1(kayu)=<span>\u03c1(air)* (v(tercelup)/v(kayu))<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =</span><span>1 gcm-\u00b3 * (80%/100%)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =0,8\u00a0</span>gcm-\u00b3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}